随着计算机技术的成熟，互联网的建立，如今，PC平台上有许多关于家庭财务管理方面的应用程序，但由于使用时间和地点上的限制，用户在使用上存在着种种不方便，而开发一款基于微信小程序的家庭财务管理系统，能够有效地解决这个问题。

本基于微信小程序的家庭财务管理系统采用WXML 、WXS、JS小程序编写语言、微信开发者工具进行微信端开发，使用MYSQL数据库进行储存系统数据，以微信为入口的，具有快捷、轻便的特点，不占内存，不用下载、安装，而且访问速度很快。系统界面良好，操作简单方便，通过系统概述、系统分析、系统设计、数据库设计、系统测试这几个部分，详细的说明了系统的开发过程，最后并对整个开发过程进行了总结，实现了家庭财务管理的重要功能。

本基于微信小程序的家庭财务管理系统主要分管理员和用户两大功能模块，下面将详细介绍管理员和用户分别实现的功能。

1 用户功能分析：用户通过微信平台可打开系统，用户要想使用本系统，必须进行登录操作，没有账号的用户可进行注册操作，用户注册登录后主要功能模块包括首页、收支记录、家庭年度收支以及我的（收支记录、财务明细、家庭年度收支、理财计划和留言板）。

2 管理员功能分析：管理员通过微信平台登录系统后，可对系统进行全面管理，包括个人中心、用户管理、收支记录管理、财务明细管理、家庭年度收支管理、理财计划管理、留言板管理以及系统管理。

关键词：家庭财务管理；微信开发者工具；微信小程序；MYSQL数据库
